
                      [...] Frente al mar se inspira en la estética, el estilo visual y la temática del cine europeo de los años sesenta y setenta, pero me temo que el resultado final es demasiado pretencioso. Muy diferente de sus dos películas anteriores como directora, En la tierra de sangre y miel (2011) e Invencible (2014) que recibió tres nominaciones a los Premios Oscar. Frente al mar fue rodada en Malta, en la bahía de Mġarr ix-Xini de la isla de Gozo, en Estados Unidos se estrenó en noviembre de 2015, aunque a nuestro país no llegó hasta marzo de 2016. Si sentís curiosidad, ya está disponible en plataformas digitales.
[...] La directora se arriesga con una película muy personal que intenta imitar el cine de autor europeo, la escenografía está cuidada hasta el más mínimo detalle y cada plano, cada elemento visual resulta impresionante. Hermosos paisajes, una dulce banda sonora y dos personajes centrales en crisis que apenas hablan, pero porque se conocen demasiado y no tienen mucho que contarse. La falta de diálogos es una constante en la película, una metáfora muy obvia de la rutina que envuelve a la pareja, pero que hace que la película se sienta lenta y aburrida, además cuando si hay diálogo entre el matrimonio le falta profundidad, suena vacío.
        
            